口罩實名制2.0會議曝光！蘇貞昌「我聽不懂」

武漢疫情持續延燒，政府上月6日推出口罩實名制後，都會區許多藥局每天排滿人龍等著買口罩，非都會區口罩卻屢傳過剩，銷售不均。對此政府規劃「口罩實名制2.0」，對較多存貨的藥局調降送貨數量，多出來的口罩新增「網路購買、超商取貨」管道，最快後天實施，方便無法排隊的上班族可以購買。昨天口罩實名制2.0的會議也曝光，行政院長蘇貞昌一句「我聽不懂，要拜託你們」、「不敢外行講內行」等說法讓網友激動不已，認為「國家隊」能有如此表現，就是因為政府尊重專業！

無數工程師、業者、幕僚、資安人員，昨天都在第一線測試調整口罩實名制2.0的系統。蘇貞昌臉書並曝光了口罩實名制2.0的會議，可見各部會的公務員，不斷召開各種會議來協調物流和付費機制，希望能夠盡快完成整個購買機制的建置。

蘇貞昌在會議中笑說「我是聽說這裡有一個很厲害的，口罩實名制可以換一個方式，所以我趕快來看。」但他也說「 我是特別來聽，但是聽不懂啦！ 」接著蘇認真地表示，「 就是聽不懂，才要拜託你們，不敢外行講內行。如果各位有什麼要求希望行政院做的，我就通通答應 ，拜託部長要讓這個成功，讓它很順好用就好。」

去前做下research先 有個底先去
會唔會好過去完聽完同無聽無分別

english又贏

幾好，知道自己唔係果方面既專家，又肯放權比返D專家搞，好過某卡通人物

你估人地真係唔識咩

即係毛魔金句「你辦事，我放心」嘅現代版

Research完變專家，咁我仲洗撚讀書

Push

好過唔識扮識亂咁黎

台灣政府可以話係全世界最正常

直接話唔係呢方面專業好過講錯小小野俾人放大

最諷刺嘅係 全世界「認受性」最低嘅國家 反而係呢次抗疫入面最成功嘅國家

點解香港隻傻強又係唔識做野但效果差咁遠

但個口罩網購宅配要比7蚊台幣運費，都有人嫌貴

臺灣真係抗疫最成功既個一個國家咩